+++
title = "创建熔断策略"
description = ""
weight = 1
+++

为服务入口创建熔断策略。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，选择进入微服务所在的项目下命名空间。

2. 单击 **服务列表**，找到要创建熔断策略的微服务。

3. 单击 ***微服务名称***，进入微服务详情页。

5. 单击页面下方的策略页签，单击 **创建策略** > **熔断**。

	**注意**：一个服务入口只能创建一个熔断策略。
	
	![outlierdetection](/img/outlierdetection/outlierdetection.png?classes=big)
	
6. 在 **创建熔断策略** 窗口，在 **阈值** 区域，配置相关参数。

	* **连续错误响应个数**：每个参与负载均衡、提供服务的 Pod 实例返回错误码 5xx 一次，将计算错误响应一次。如果熔断检查时，某个 Pod 实例存在连续错误响应个数，大于等于作为阈值设置的 **连续错误响应个数**，即认为该实例为异常实例。系统根据熔断策略的 **规则**，确定是否将异常实例逐出负载均衡，进行熔断隔离。熔断隔离中的实例不对外提供服务。  
	该参数仅支持正整数，系统默认为 5。 

7. 在 **规则** 区域，配置相关参数。

	* **检查周期**：系统周期性检查每个参与负载均衡、提供服务的 Pod 实例，**检查周期** 即两次检查的间隔时间。系统默认为 10 秒（s）。  
	该参数支持选择以下单位：毫秒（ms）、秒（s）、分钟（m）、时（h）。不支持输入小数。

	* **实例最短隔离时间**：系统针对异常实例，将在隔离时间内进行熔断隔离，在时间到之后，异常实例会在下一次检查开始时，自动恢复参与负载均衡，**连续错误响应个数** 重新从 0 开始计数。如果检查再次异常，实例会被熔断隔离更长的时间。
	**实例最短隔离时间** 是熔断隔离的基准时间，也是异常实例第一次熔断隔离的时间，系统默认为 30 秒（s）。如果恢复后下次检查异常，后续熔断隔离时间的计算方法为 `实例最短隔离时间 * 熔断隔离次数`。  
	**例如**：在第一次熔断隔离 30 秒后，实例恢复后经检查再次异常，第二次将会被隔离 `30*2=60` 秒；如果恢复后第三次检查异常，第三次隔离的时间为 90 秒，以此类推。  
	该参数支持选择以下单位：毫秒（ms）、秒（s）、分钟（m）、时（h）。不支持输入小数。

	* **实例最大隔离比例**：在工作负载中，最大隔离实例数量占所有实例数量的比例不能超过 **实例最大隔离比例**，超过该比例的异常实例不会被熔断隔离。系统默认为 10%。  
	该参数支持输入 0 至 100 之间的整数。
	
		**注意**：目前要使该参数生效，发起请求的客户端微服务的 Deployment 和 Pod 实例 YAML 中必须有如下图所示的注解（annotation）。
	
		![clusteroutbound](/img/outlierdetection/clusteroutbound.png)

8. 单击 **创建**。熔断隔离的业务流程如下图所示。

	![outlierprocess](/img/outlierdetection/outlierprocess.png?classes=big)
